# 彼得·奥雷奥利 Auriol \[Aureol, Aureoli], Peter (Russell L. Friedman)

_首次发表于 2002 年 11 月 6 日；实质性修订于 2015 年 9 月 8 日_

虽然法国方济各会修士彼得·奥雷奥利（约 1280 年-1322 年）并没有像他稍年轻的同时代人威廉·奥卡姆那样引起太多关注，但在许多议题上，奥雷奥利在 14 世纪的思想家中可能与那位尊敬的学者一样有影响力。奥雷奥利经常明确地反对托马斯·阿奎那、亨利·甘特以及最重要的约翰·邓斯·斯科特斯的观点，他在整个哲学和神学问题上创造了有趣、创新且经常引起争议的立场，尤其是在他的认知理论中，他的许多立场为后来的思想家如格雷戈里·里米尼和约翰·卡普雷奥卢斯设定了辩论的条件。

* [1. 生平与作品](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#LifWor)
* [2. 奥雷奥利思想的特点和一些值得注意的立场](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#ChaAurThoSomNotPos)
* [2.1 类别](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#Cat)
* [2.2 存在的概念](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#ConBei)
* [2.3 未来的可能性和神的预知](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#FutConDivFor)
* [2.4 预定论与自由意志](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#PreFreWil)
* [3. 认知与现实：概念主义和](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#CogReaConEssApp)​\*[esse apparens](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#CogReaConEssApp)\*
* [4. 直观和抽象认知以及人类认知能力的限制](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#IntAbsCogLimHumCogAbi)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#Bib)
* [主要文献](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#PriLit)
* [次要文献](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#SecLit)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/auriol/#Rel)

***

## 1. 生平与作品

与他的许多同代人一样，在彼得·奥雷奥利（又名彼得·奥里奥尔，彼得·奥雷奥尔，彼得·奥雷奥利，_法昆德斯博士_）的生平中，我们对日期的确切了解非常有限。根据他后来的职业生涯，我们可以合理地推测奥雷奥利大约出生于 1280 年左右，并且我们有证据表明他来自法国卡奥尔附近的地区。我们知道奥雷奥利加入了弗朗西斯会的阿基坦尼亚省，我们推测这可能发生在 1300 年之前的某个时候。根据当代弗朗西斯会教育体系的结构，我们可以推断他在 14 世纪初的某个时候在巴黎学习过，但是一些学者提出的奥雷奥利在巴黎听过斯科特斯的证据或者他确实在 1304 年在巴黎的证据并不确凿。奥雷奥利的第一部著作，涉及弗朗西斯会贫困问题（_Tractatus de paupertate et usu paupere_），似乎是在 1311 年或最迟 1312 年初完成的。在后一年，我们知道奥雷奥利在博洛尼亚教书，很可能是在该市的弗朗西斯会修道院。就是在这里，他创作了他唯一的非神学作品《自然原理论》（_Tractatus de principiis naturae_）。到 1314 年底，奥雷奥利又回到图卢兹，在那里似乎再次在弗朗西斯会修道院教书，他为支持圣母无原罪的两篇论文（反对多明我会对此观点的批评）可能就是在这个时候写的（_Tractatus de conceptione Beatae Mariae Virginis_和_Repercussorium_）。在这两个城市中的一个或两个，奥雷奥利肯定也曾讲授过标准的中世纪神学教科书彼得·伦巴第的《句子集》，他对《句子集》第一卷的大量评论，即他的《关于第一句子的注释》（_Scriptum super primum Sententiarum_），在 1316 年秋天之前几乎肯定已经完成，当时奥雷奥利被弗朗西斯会派往巴黎获得博士学位。我们曾经认为奥雷奥利在巴黎的时间是 1316 年至 1318 年，但新的研究表明他在那里只在 1317-18 学年度进行了这项学习（Duba 和 Schabel 2017，尤其是第 159-165 页）。教宗约翰二十二世亲自写信给巴黎大学校长，信件日期为 1318 年 7 月 14 日，请求授予奥雷奥利博士学位。这封信起到了作用，到 1318 年末，他成为了巴黎的弗朗西斯会神学教授。奥雷奥利在巴黎担任神学教授直到 1320 年或 1321 年，讲授圣经（其中包括几篇现存的圣经注释），并进行了至少一系列的哲学问题争论。1321 年，他被约翰二十二世提升为普罗旺斯地区的大主教，但奥雷奥利在上任后不久去世，可能是在 1322 年 1 月 22 日（有关更多细节，请参阅 Teetaert 1935，尤其是 Buytaert 1952）。

正如上文所述，奥雷奥利的现存作品主要是神学性质的，这些作品是他作为神学学生和教师时所创作的。然而，特别是他对彼得·伦巴德的《句子集》的评论，是一个涵盖了形而上学、认识论和心灵哲学、自然哲学以及伦理学等广泛问题的思想宝库；它也是他最重要和最有影响力的作品。我们拥有奥雷奥利《句子集》评论的几个版本。除了上文提到的在 1316 年秋天奥雷奥利抵达巴黎之前主要创作的《Scriptum》之外，我们还有他在《句子集》四卷上所讲授的课程的学生记录（_reportationes_），其中一些显然是奥雷奥利本人进行了一定程度的修改，而一些仍然只存在于中世纪手稿中。他对第二至第四卷的评论版本于 1605 年在罗马出版（连同奥雷奥利的单独的十六个问题的《Quodlibet》）。由于对奥雷奥利所有作品进行批判性编辑的项目最近才开始，因此这些已出版文本与其他只存在于手稿中的版本之间的复杂关系，以及已出版的《Scriptum》与现存的《reportationes》之间在《句子集》第一卷上的关系，尚不完全清楚（有关奥雷奥利作品的更多信息，请参见彼得·奥雷奥利主页的参考书目（其他互联网资源））。

## 2. 奥雷奥利思想的特点和一些值得注意的立场

奥雷奥利的思想是无情地系统化的；人们会发现某些基本的思想或方法在极其多样的哲学和神学背景中反复出现。鉴于此，很明显在他职业生涯的早期，奥雷奥利就确定了这些基本思想和方法，认为它们最能代表他的基本信念，然后严格地应用它们，使得他的哲学和神学从中产生，就像辐条从轮毂上伸出一样。因此，奥雷奥利的思想具有极高的统一性。

奥雷奥利的作品中还表现出明显的历史倾向。也就是说，在处理几乎每一个哲学或神学问题时，他都以详细分析先前和当代有关问题的思想为出发点，大部分时候提供其他立场的准确总结和富有洞察力的批评。基于对先前立场的分析，奥雷奥利的思想往往在他提出旨在避免他在前辈思想中看到的陷阱的立场时形成。对奥雷奥利在他的《Scriptum》中的引用实践的最近研究（Schabel 2009）表明，明确引用最多的前五位大学作者依次为：圣普尔坎的杜兰德（Durand of St. Pourcain）、纳塔利斯的埃尔维（Hervaeus Natalis）、根特的亨利（Henry of Ghent）、阿奎那的托马斯（Thomas Aquinas）和邓斯·斯科托的约翰（John Duns Scotus）。虽然这些作者对奥雷奥利的思想产生了最大的影响，但他在作品中还回应了许多其他神学家，包括韦尔的威廉（William of Ware）、方丹的戈弗雷（Godfrey of Fontaines）、博纳文图拉（Bonaventure）、梅迪亚维拉（Middleton）的理查德（Richard of Mediavilla）、威尔顿的托马斯（Thomas Wylton）和罗马的吉尔斯（Giles of Rome）。此外，奥雷奥利在古代和阿拉伯思想方面显然非常精通（例如，参见 Duba 2001）。

最后，奥雷奥利因提出非常不寻常且有时激进的解决方案而闻名。这是奥雷奥利的思想对他的同时代人以及一直延续到 17 世纪读者如此具有挑衅性的原因之一。最近的研究指出，奥雷奥利的思想在几个领域尤其具有创新性。其中可以提到以下几个领域。

### 2.1 范畴

奥雷奥利认为，亚里士多德的十个范畴中只有五个实际存在于超心理世界中（实体、品质、数量、行动和受动），另外五个（关系、位置、时间、位置和状态/习惯）仅仅是概念上的或者依赖于心智的，即由于智力将实际范畴中的一个认为与超心理现实中的实际情况不同而产生的。因此，概念上的范畴只是在超心理现实中潜在存在，而不是实际存在；当智力熟悉超心理现实中的一个实际范畴时，有可能形成相应概念范畴（关于奥雷奥利对范畴的最广泛理解，参见 Amerini 2014）。这一理论在研究奥雷奥利对关系范畴的观点时得到了最彻底的研究（参见例如 Henninger 1989，第 150-173 页；Brower 2018，第 3.1 和 3.2 节；Friedman 2013，第 550-556 页）。在这个背景下，奥雷奥利认为真实的关系是概念性的，不存在于超心理现实中，因此依赖于心智的活动；真实关系的三种类型分别源于智力对数量（例如，平等关系）、品质（例如，相似关系）以及行动和受动（例如，因果关系）的熟悉。此外，与他之前的中世纪传统观点形成鲜明对比的是，奥雷奥利将关系看作是“在”两个术语之间，而不是主体指向术语。虽然奥雷奥利对范畴观点的影响尚未深入研究，但有趣的是，里米尼的格里高利在对关系范畴进行详细讨论时，大量攻击了奥雷奥利的观点（Henninger 1989，第 173 页；关于奥雷奥利对事故本体论的更一般观点以及对这些观点的一些反应，参见 Pasnau 2008，Pasnau 2011，第 213-220 页）。

### 2.2 存在的概念

奥雷奥利修改了斯科特斯关于存在概念的单义性观点。虽然接受斯科特斯认为“存在”在上帝和创造物之间以及实体和属性之间是单义的观点，但奥雷奥利对斯科特斯维持存在通过各种“定性差异”收缩到最一般的种类的观点进行了严厉批评，这些差异本身并不包含在存在的概念之下；在斯科特斯的观点中，存在本身变得像一个通过外部差异收缩的种类。奥雷奥利基于这个“外部差异”是一种幻觉的观点而予以否定；根据奥雷奥利的观点，没有什么能逃脱存在的概念。相反，奥雷奥利认为存在的概念是一个不确定的概念，一次性和平等地把所有存在把握住。存在的概念本身没有明确的内容；相反，它在内在地隐含着智力可能形成的所有其他概念。因此，对于奥雷奥利来说，存在并不是通过任何附加的差异而收缩到它的下级，而仅仅是通过阐明已经隐含和不确定地包含在存在的概念中的内容（Brown 1964；Brown 1965；Goris 2002；Pickavé 2004；Aertsen 2012，第 433-56 页）。与许多其他主题一样，奥雷奥利关于存在概念单义性观点的接受历史尚待撰写，但重要的 15 世纪多米尼加学者约翰·卡普雷奥卢斯从奥雷奥利的《Scriptum》中抄录了他对这个问题的 11 页论述的一半，然后拒绝了奥雷奥利的观点，转而支持更多多米尼加学派的观点（见 Brown 1964，第 6 页，尤其是注 10）。

### 2.3 未来的可能性和神的预知

奥雷奥利对未来的偶然性和神的预知发展了有影响力的理论。这些理论的出发点是奥雷奥利坚定持有的两个信念。首先，他坚持不变性和必然性是相互关联的，因此，由于上帝是不变的，如果他能够知道未来，那么未来将是必然的。（这个信念也导致奥雷奥利在某些情况下拒绝使用后期中世纪流行的上帝绝对权力和命定权力之间的区别。对于奥雷奥利来说，上帝没有真正的可能性去做与他所做的不同的事情。）其次，奥雷奥利以人类自由意志的存在为基本原则（关于奥雷奥利的自由意志理论，请参见 Hoffmann 2015; Alliney 2015）。这两个原则使奥雷奥利理论化上帝确实知道未来，但不是作为未来；相反，上帝以一种抽象于时间的方式知道未来，正是这种特殊的未来知识方式保护了人类的自由并避免了上帝的必然主义。根据这个观点，奥雷奥利发展了一种三值逻辑，其中未来时态的命题是中立的，既不真也不假，因此抛弃了双值原理（即任何命题只能有两个真值之一）。奥雷奥利关于未来的偶然性和神的预知的立场在后期中世纪产生了很大的影响，因为它经常激发了反驳，这些反驳却考虑到了奥雷奥利对托马斯·阿奎那、亨利·根特和约翰·邓斯·斯科特斯等人的批评（Schabel 2000a）。当奥雷奥利的观点在 1465 年至 1474 年期间在鲁汶大学（勒芬）找到一个追随者彼得·德·里沃时，这引发了一场重大的辩论，最终牵涉到教皇西斯都四世，他在 1474 年正式谴责了奥雷奥利观点的某些方面。然而，尽管受到谴责，但似乎奥雷奥利对早期学院派观点的批评以及他自己关于这个主题的理论的某些要素影响了人文主义者彼得罗·庞波纳齐约在 1520 年左右，以及改革者马丁·路德（Schabel 2003）。

### 2.4 预定与自由意志

在预定命运的相关领域中，人类的自由意志再次成为奥雷奥利思想的动力。奥雷奥利认为，早期关于上帝选定某些人得救，而将其他人永远地处于惩罚之中的解释，对人类的自由意志留下了太少的空间。奥雷奥利提出了一个理论，根据这个理论，上帝自由地向所有人提供他的恩典。得救的人是那些被动地接受这个自由恩典的人。上帝知道那些对恩典构成障碍的人，也就是那些主动拒绝恩典的人，他们被上帝永远地惩罚。因此，对于奥雷奥利来说，预定的核心问题是人类如何选择对上帝的自由恩典做出反应：他们根据自己的反应受到审判。奥雷奥利认为，他已经避免了任何彼拉格派的暗示——在那里，人类可以凭借自己的功德得救——因为根据他的理论，个人并不主动做任何事情来赢得他们的救赎；他们只需要被动地接受恩典，不对其构成障碍，而这种被动接受在奥雷奥利看来是个人得救的消极原因。奥雷奥利的理论在最初提出时是一种非常创新的解释救赎机制的方式，并且受到了格雷戈里·里米尼等人的严厉批评；但是，无论是直接影响还是间接影响，奥雷奥利的理论的一些要素出现在威廉·奥卡姆、罗伯特·霍尔科特等思想家的作品中，以及在宗教改革前夕的加布里埃尔·比尔的作品中（Halverson 1998）。

在本文的其余部分，我们将探讨奥雷奥利在两个领域中引起重大反响的原因，部分原因是因为他的激进解决方案，这两个领域也展示了他的思想的系统性和历史性：他关于认知与现实之间关系的观点（包括他的概念主义）以及他关于直观和抽象认知的观点。

## 3. 认知与现实：概念主义和_esse apparens_

如果有一件关于彼得·奥雷奥利（Peter Auriol）的事情是众所周知的，那就是他是一位“概念主义者”。事实上，正是因为他的概念主义，奥雷奥利经常被视为威廉·奥卡姆的先驱。可能是第一本专门研究奥雷奥利的专著（Dreiling 1913）就是关于他的概念主义的。因此，在研究奥雷奥利的思想时，了解他的概念主义是一个很好的起点。

实际上，奥雷奥利是一个概念主义者。这仅仅意味着，对于奥雷奥利来说，只有个体（即个人）具有真实的、超心理的存在。正如奥雷奥利所写：“每一件事物，只要它存在，就是作为一个个体存在的”（omnis res, eo quod est, singulariter est）。此外，奥雷奥利明确表示，不存在个体化的原则——个体就是个体，它们的个体性不需要进一步解释。这是奥雷奥利最基本的形而上学原则之一，它必然意味着普遍性和普遍概念是心理现象，是智力以某种方式制造出来的。因此，对于奥雷奥利来说，个体事物的个体性不需要解释，但是基于这些个体形成普遍概念的过程需要解释。因此，理解奥雷奥利的概念主义，就需要阐明他的智力认知理论：确定智力是如何制造这些普遍概念的过程，确定这些普遍概念是什么，以及它们与现实世界中真实存在的个体之间的关系。

虽然只有个体具有真实的、超心理的存在，但每个个体本质上具有几个不同的本体或本质方面。奥雷奥利将这些本质方面称为 rationes（在本文的其余部分将保持不翻译）。因此，奥雷奥利声称，例如，苏格拉底具有物质、有形性、感性和理性的 rationes。此外，不同个体中相同种类的 rationes 是“最相似的”（simillimae）。例如，苏格拉底的有形性与柏拉图的有形性完全相似，与驴布鲁内卢斯的有形性完全相似。值得注意的是，这些 rationes 是非普遍的特征，即一个 ratio 只属于一个个体。这就是为什么奥雷奥利强调相同种类 rationes 的最大相似性的原因：它们不是相同的，也不是共享的，它们只是尽可能相似。在当前背景下，这些 rationes 最重要的是它们是智力认知的基本单位：每个 ratio 本质上都能作为一个概念的基础，尽管从 ratio 的智力认知中得出的概念可以通过我们构思它的方式（我们的 modus concipiendi）进行修改，这是一种纯粹的心理差异，没有直接的超心理现实依据。我们可以说，一个 ratio 指导我们的智力形成一个确定的概念，这个核心概念根据我们构思它的方式进行修改。因此，根据奥雷奥利的说法，我们实际形成的普遍概念取决于我们的意愿如何使智力专注于我们从认知对象中接收到的信息，以及对象对智力产生的印象有多强：专注程度越高，印象越强，形成的普遍概念越具体。

为了进一步理解什么是普遍概念，我们需要知道奥雷奥利认为一般概念是什么。奥雷奥利的理论中心是表象存在或_esse apparens_的理论，即在所有层面上，我们的认知能力在认知的过程中将认知对象置于一种特殊类型的存在中，奥雷奥利称之为“表象存在”（_esse apparens_）。对于奥雷奥利来说，与中世纪普遍观点一致，我们的认知装置分为感官部分（包括五种外部感官、共同感官将来自五种外部感官的感官数据整合在一起，以及想象力存储、检索和有时操作感官数据，并将其发送到智力）和智力部分（包括代理人和可能智力）。根据奥雷奥利的观点，在任何认知行为（无论是感官的还是智力的）中，认知能力将认知对象置于这种特殊类型的存在中，而这种特殊类型的存在中的认知对象就是所感知的对象。因此，概念和感觉只是以一种与其在外部现实中的存在不同的存在类型被认知的事物本身。奥雷奥利至少采用了两种不同的方法来证明这个观点：一种基于智力认知，另一种基于感官认知。（奥雷奥利的三位一体神学为这个观点提供了进一步的论证；参见弗里德曼 2013 年，尤其是第 9 章第 4 节。）我们将依次研究这两种方法，同时勾勒出关于_esse apparens_理论的什么地方使得它对奥雷奥利的中世纪读者来说相当激进和令人不安。（为了准确起见，_esse apparens_将在此后不再翻译。）

**智力认知**（参见弗里德曼 1999 年；阿德里安森 2014 年，尤其是第 85-95 页；弗里德曼 2015 年；阿德里安森 2017a 年，第 82-99 页）：奥雷奥利对于概念是什么的问题的解决方案，起点在于同时解释三个问题的必要性：本质断言；对外在物体的智力熟悉；以及必要的科学知识。奥雷奥利认为，如果概念是一种表示或代币的类型，而这种表示具有真实的存在（尽管是心理存在），那么这些解决方案都无法满足第一个解释要求。他给出的这类解决方案的例子是，概念可能是智力行为或可理解的种类，或者是结束理解行为的任何类型的意外。所有这些表示都有自己的一些真实存在。根据奥雷奥利的观点，这些类型的概念表示理论将使解释本质断言变得不可能，因为在假设其中任何一个时，当我断言，例如，动物是人类时，我会做出错误的断言，因为人类的概念不会是动物的概念。根据奥雷奥利的观点，这类普遍性理论的最终问题在于，如果它们是正确的，那么普遍概念根本就不会是普遍概念，而是具有自己真实存在的个别事物。此外，不仅这些相同类型的概念表示观点，而且任何将概念视为柏拉图理念的理论，都会妨碍我们对外在物体的智力熟悉，这是奥雷奥利的第二个解释要求。在这两种理论中，我们的知识只会延伸到这些真实存在的实体。根据奥雷奥利的观点，我们对外在现实是智力盲目的。另一方面，如果我们的概念是外在世界中作为个别事物存在的特定事物，我们当然可以对外在物体有智力熟悉，这是奥雷奥利批评的最终立场，但我们将无法获得必要的科学知识，这是奥雷奥利的第三个解释要求。实际上，我们将无法做出任何普遍性判断，因为我们的知识中没有任何普遍性；我们只会知道所有骡子都是不育的，而不是知道这匹骡子不育和那匹骡子不育。

考虑了所有这些观点并发现它们的不足之后，奥雷奥利提出了自己的替代方案：解释基本断言、对超心理对象的知识和必要的科学知识的唯一方法是坚持认为概念是超心理个体，但它们具有与超心理存在不同类型的存在方式（_modus essendi_）。奥雷奥利将这种特殊类型的存在称为“表象存在”（_esse apparens_），但他还使用了许多同义词，包括“有意识的”或“客观的”存在（有关其他同义词，请参见 Tachau 1988 年，第 90 页）。这种存在方式的特点是它是一个特定的超心理对象，例如苏格拉底，但与被动概念（即对苏格拉底的概念形成）不可区分地混合在一起（_indistinguibiliter immiscetur_）。对苏格拉底的概念就是苏格拉底本身的概念。

对于奥雷奥利来说，苏格拉底和理解苏格拉底的概念实际上是同一件事，只是存在方式不同。奥雷奥利所说的“同一件事”是字面意义上的。他说，“一件事和它的意图在任何绝对意义上都没有数值上的差异”；严格来说，它们是同一件事。事物和意图之间的差异是一种关系。而这种关系并不是“固定于或叠加在事物上的其他关系”，而是完全内在且不可区分地与之结合在一起。奥雷奥利告诉我们，这种内在关系是事物作为感知对象（因此称为_esse apparens_）的外观。因此，对于奥雷奥利来说，每一件事都具有两种不同类型的存在方式：一方面是真实的或超心理的存在，另一方面是有意识的或客观的存在。与真实存在不同，事物的有意识存在需要一个感知者来实现。这只是说，通过构思的行为，事物被置于有意识的存在中。

实际上 - 在这里我们回到了概念主义 - 根据奥雷奥利所说，我们可以推断出每个特定的事物，例如苏格拉底，都有几个潜在的意向存在：每个苏格拉底的_rationes_都有一个，这些是指导思维形成关于他的某些概念的知识的基本单位。根据奥雷奥利的说法，所有这些关于苏格拉底的不同概念_都是_苏格拉底。根据奥雷奥利的观点，这是有道理的：_rationes_是本质的或基本的方面，没有这些方面，一个特定的事物就不会是它实际上的那个特定的事物。因此，苏格拉底没有成为苏格拉底，就不是一个理性动物，即没有具备 rationes 敏感性和理性。苏格拉底既是一个人类，也是苏格拉底，根据奥雷奥利的理论，概念“人类”和概念“苏格拉底”一样重要。因此，在知识上认识苏格拉底（特别是他的理性 ratio）引导我们形成概念“人类”，而那个概念_就是_苏格拉底，是苏格拉底的几个潜在的意向存在之一。

奥雷奥利试图通过这种方式解决他在其他概念理论中看到的问题。一方面，他试图尽可能地将我们的知识基础建立在超心理的事物上：一个概念只是在不同类型的存在中的被理解的超心理特定事物，这种存在类型与超心理特定事物本身具有不同，但仍然是超心理特定事物内在的一种存在类型；概念在概念化的思维和被概念化的对象之间没有任何障碍。然而，奥雷奥利同时也希望保留普遍概念的普遍性以及它们在必要的科学知识中的使用，并且他认为他的概念理论正好做到了这一点。因为不同个体中发现的相同类型的 rationes 是“最大相似的”，它们都指导思维形成相同的概念。因此，从苏格拉底产生的概念“人类”与从柏拉图产生的概念“人类”是相同的，因为它们都基于最大相似的理性 ratio。奥雷奥利明确表示，普遍概念_就是_它的所有个体，玫瑰_就是_所有具体的玫瑰，动物_就是_所有具体的动物。也就是说，动物是概念，同时也是每一个真实存在的动物。

**感知认知**（Wood 1982，第 214-17、220-23 页；Tachau 1988，第 89-100 页；Denery 1998，第 28-39 页；Lička 2016；Pickavé 2017；Bolyard 2021，第 4.2.2 节）：智力并不是唯一一个通过将被认知的事物置于_esse apparens_中来发挥作用的认知能力，根据奥雷奥利的说法，感知能力也是以这种方式工作的。事实上，奥雷奥利使用感知认知，并声称感官形成_esse apparens_，这进一步证明了智力也是如此。在奥雷奥利的著作中有一段著名的文字（_Scriptum_，d. 3, q. 3, a.1, ed. Buytaert, vol. 2, pp. 696–99），这段文字被威廉·奥卡姆所知晓并批评，奥雷奥利在其中描述了一种感知认知的情况，该情况以一组他认为证明感官通过主动将被感知的对象置于_esse apparens_中的“经验”为出发点。因此，如果有人在一艘沿河而下的船上，那个人会觉得岸边的树木在移动；当一个棒极快地旋转时，观察者会觉得有一个彩色的圆圈悬浮在空中；一根放在水桶中间的棍子看起来是断了的；如果我在看蜡烛时按压我的眼睛，我会看到两支蜡烛；直接看太阳时，会出现余像。奥雷奥利提供了八个类似的经验，但对他来说，所有这些经验都得出了同样的结论：在这些情况下，对我们来说（即我们错误的感知），所出现的（即我们错误的感知）并不直接对应于现实，而是感官将对象置于_esse apparens_的结果。以旋转的棒为例：在空中出现的圆圈是什么？它不能是棒本身存在的任何真实的东西，因为棒是直的。显然，圆圈也不是真实悬浮在空中的东西。最后，圆圈也不是视觉或眼睛中的东西，因为我们看到的是圆圈而不是我们对它的视觉，而且圆圈似乎在空中。对于奥雷奥利来说，圆圈的唯一可能解释是它出现在我们面前，因为我们的视觉感觉主动地将棒置于_esse apparens_中。更一般地说，在这些情况下我们所看到的是“事物的外观或在_esse apparens_中的事物”。对于奥雷奥利来说，感知错误是通过诉诸感官的基本活动来解释的。奥雷奥利坚持认为感官在功能正常的情况下也同样活跃；这是因为，既然活动是一种高贵的品质，如果在错误的视觉中，我们的视觉感觉主动地将所看到的事物置于_esse apparens_中，那么在真实的视觉中它肯定也会这样做。真实感知经验和错误感知经验之间的区别在于，在真实感知中，认知对象的_外观_和其在超心理现实中的_实际_是一致的。因此，在真实感知经验中，我们无法判断感官是否将事物置于_esse apparens_中。因此，这些感知错误的经验非常重要，因为只有通过它们，我们才能辨别出_esse apparens_和感官活动在所有感知认知中所起的必要作用。

对于奥雷奥利来说，感官必然将被认知的对象置于_esse apparens_或意向存在中；这是我们感知的条件。此外，在这个背景下，奥雷奥利明确指出，这个_esse apparens_并不是物体本身的真实存在的表象；相反，它只是将物体本身放置在另一种存在形式中。感知对象的_esse apparens_只是作为感知的对象。（关于这一点，参见 Denery 1998 年，第 34-39 页。）显然，这与我们已经看到奥雷奥利在智力认知中所持有的关于_esse apparens_的理论相一致，并且奥雷奥利明确表达了这种对应关系。为了从感官知觉转向智力认知，奥雷奥利使用了一种被菲洛特乌斯·博纳称为“等级原则”的常见学术原则（Boehner 1949 年，第 298 页）：给定两个能力，一个较低的和一个较高的（如感觉和智力），如果较低的能力可以做一些高尚的事情，那么较高的能力肯定也可以做同样的事情。感官的活动，即感官将对象置于_esse apparens_中的事实，由于它是高尚的，表明智力也将其对象置于_esse apparens_中。（奥雷奥利关于感知的理论受到了一个复杂因素的影响，即奥雷奥利似乎声称他提到的一些虚假感官体验存在于心灵之外，例如，有色圆圈是“在”空气中而不是“在”心灵中。关于这个问题的方法，请参见 Pasnau 1997 年，第 69-76 页；Denery 1998 年，第 36-37 页；Lička 2016 年。）

基于对奥雷奥利关于认知和现实的思想的考察，可以得出三个一般性的观点。首先，奥雷奥利是一个概念主义者，认为普遍性不过是由思维形成的概念，尽管这些普遍概念确实在被认知的特定事物（_rationes_）中有直接基础。其次，奥雷奥利关于认知的理论的一个基本原则是认知能力基本上是主动的。所有的认知都是因为认知能力将认知对象置于_esse apparens_中，这只是认知对象在不同类型的存在中，而不是它在心灵之外的存在方式，即被感知的存在。因此，奥雷奥利是中世纪思想中一个明显的流派的一部分（源自奥古斯丁，最终源自柏拉图），这一流派拒绝了灵魂及其能力被心灵之外的对象被动影响的观点。（关于这一点，请参见 Tachau 1988 年，Friedman 2000 年。）对于奥雷奥利来说，认知能力是主动的。第三点，这一点在大量的二手文献中已经被指出（例如，Tachau 1988 年；Denery 1998 年；Bolyard 2000 年；Friedman 2000 年），通过引用错误的视觉来显示感官和智力都产生_esse apparens_或使事物显现，奥雷奥利在他对认知的描述中赋予了错误一个核心地位。换句话说，奥雷奥利并没有真正的问题来解释我们如何产生错误的感知和理解（与许多知识理论相反）；相反，他需要解释我们如何产生真实的感知和理解，以及我们如何知道我们何时产生真实的感知和理解。这大致是中世纪一些作者（如约翰·邓斯·斯科特和威廉·奥卡姆）对直观和抽象认知之间区别的功能之一，尽管正如我们将看到的，奥雷奥利并没有以这种方式使用它。实际上，最好将奥雷奥利描述为一个“可靠主义者”，他认为在正常情况下，上帝赋予我们的认知能力以适当的方式代表世界。（参见 Bolyard 2000 年，第 175 页；关于奥雷奥利并不是唯一一个持有这种可靠主义态度的中世纪思想家，请参见 Stump 1998 年，第 306-07 页。）然而，无论奥雷奥利怎么想，他关于_esse apparens_的理论的怀疑主义含义确实让他的中世纪读者感到担忧，并且这一理论引发了批评，因为有人认为它在认知和现实之间划定了太过明显的界限。（例如，请参见 Wood 1982 年，Tachau 1988 年，Adriaenssen 2017b 年）

## 4. 直观认知和抽象认知以及人类认知能力的限制

约翰·邓斯·斯科特斯（John Duns Scotus）引入了直观认知和抽象认知的区别，他认为直观认知和抽象认知之间存在差异，因为它们有不同的对象。因此，对斯科特斯来说，当对象不直接呈现给我们时，我们对对象的认知是抽象的，因为存在一些中介的表象；只有当认知对象存在并直接呈现给我们时，才能产生直观认知。对斯科特斯来说，直观认知随之带来了认知对象存在的保证；而抽象认知则不然。（参见 Tachau 1988，尤其是第 68-81 页；Dumont 1989；Pini 2014。）众所周知，威廉·奥卡姆对这一观点提出了异议，认为在某些非凡（即超自然）的情况下，我们可以对不存在的对象进行直观认知。奥雷奥利也反对斯科特斯的观点。

对于奥雷奥利来说，与斯科特相比，无论认知对象是否存在，直观认知都是可能的。同样，对于实际存在的对象进行抽象认知也是可能的。直观认知和抽象认知的区别完全不依赖于对象；同一个对象可以以直观和抽象的方式被认知。根据奥雷奥利的观点，我们是进行哪种类型的认知完全取决于我们所进行的认知的特征，以及对象在我们眼中的显现方式。奥雷奥利明确表示，直观认知和抽象认知实际上只是认知能力所创造的_esse apparens_以不同方式显现给我们的两种根本不同的方式：“抽象和直观认知不同……因为有两种形式显现……事物以客观方式显现”（译自 Pasnau 2002，第 201 页，注 111）。为了说明这一点，奥雷奥利声称，视觉认知，即视觉感知，完全是直观的，而想象认知，即通过内部想象力认知某物，完全是抽象的。这是奥雷奥利试图区分这两种认知类型的主要隐喻：视觉是直观的，想象是抽象的。因此，在描述感官认知时，奥雷奥利给出了四个特征，这些特征共同使我们能够确定任何特定的认知是直观的还是抽象的。首先，直观认知的特点是“直接”的或“直观”的，就像我们在眼前看到一个物体一样。相反，抽象或想象认知则是间接的，需要某种推理过程。奥雷奥利给出了以下例子：一个坐在房间里的天文学家可以通过计算预测日食，甚至可以基于此来想象日食，但这与直接看到日食完全不同。视觉或直观认知的第二个特征是对象的“存在性”。直观认知的对象似乎是存在的（无论实际上是否存在），而抽象认知的对象则没有这种存在的外观。再次以天文学家为例。他可以想象日食，但在这样做的过程中，他知道日食并不在他面前。奥雷奥利提到的第三和第四个特征大致相当：直观认知伴随着对象的“实现”和“存在”，而想象的、抽象的认知则不然。天文学家可以想象日食，甚至可以想象日食正在发生，但同样，他想象日食的事实本身就意味着他承认它实际上并没有实现和存在。奥雷奥利总结道：

> 因此，可以说直观认知是直接认知，与推理相对立；它是存在的，与想象达到甚至触及存在的事物的方式相对立；它实现了对象并假定其存在，因为它使对象的真实存在和实际位置显现，即使对象并不存在。相反，可以明确地看出，想象认知缺乏并且抽象了这四个条件。即使人们想象对象存在并且是实际的，即使它是存在的，它也不是直接的、现在的，也不是通过实现或假定存在的。（译自 Pasnau 2002，第 206-207 页，注 109）。

（关于奥雷奥利对直观和抽象认知的最完整讨论可参见 Boehner 1949；关于奥雷奥利观点的背景和接受情况，尤其参见 Tachau 1988；关于奥雷奥利关于直观和抽象认知的主要文本《Scriptum》的英文翻译，即序言（又称序言），问题 2，请参见 Pasnau 2002，第 178-218 页。）

因此，奥雷奥利对直观和抽象认知的区分的核心是认知在我们看来的特性。它们之间的区别是现象学确定的。如上所述，奥雷奥利以这种方式拒绝了斯科韦的观点，即直观认知仅涉及存在的对象。奥雷奥利对斯科韦对直观和抽象认知的区分的拒绝以几个“经验”为起点，这些经验回忆起他用来展示感官认知对象进入_esse apparens_的经验。例如，直接看太阳或其他发光物体时，会出现余像；因此，即使物体本身不存在，眼中仍保留着太阳的视觉。在梦中，我们可以在感觉对象实际不存在的情况下体验到视觉、听觉和触觉。被幻觉欺骗的人经常看到实际上不存在的东西。在所有这些感觉中，对象似乎实际存在，但实际上并不存在。奥雷奥利得出结论，我们可以对不存在的对象进行直观感官认知。

那是对直观的_感性_认知与抽象认知相对立的描述。那么智力认知呢？奥雷奥利明确指出人类的智力可以具有直观认知。为了证明这一点，他首先诉诸于上述提到的等级原则：因为较低的能力，即感官，可以具有直观认知，所以可以确定较高的能力，即智力，也可以具有直观认知，因为它比我们所知道的抽象认知更高贵。此外，根据圣保罗的《哥林多前书》（13:12“我们如今仿佛对着镜子观看，模糊不清，到那时就要面对面了”）的著名段落，奥雷奥利认为我们可以确信，对上帝的神圣愿景是一种直观的智力认知。

尽管直观认知对于智力来说是_可能的_，但与威廉·奥卡姆相反，奥雷奥利否认我们在此生中_体验_到直观认知。因为行者（即此生中的人）的智力依赖于感官及其对个别事物的认知，奥雷奥利否认我们能够具有（或者至少我们能够知道我们具有）具有直观认知特征的直接和现在的、类似于眼睛的认知。奥雷奥利说：“因此，尽管由于与感性直觉的结合，我们在此生中并没有体验到直观认知，但每种认知都应该被置于智力之内”（译者 Pasnau 2002，第 210-11 页，注 121）。直观的智力认知是为天使和天堂中的幸福者所保留的，他们不受肉体感官的束缚。我们在此生中的所有智力认知都具有抽象认知的特征，即推理性和间接性。

上面提到，奥雷奥利似乎最好被描述为可靠主义者；他并不质疑，在正常条件下，上帝赋予我们的认知能力会按照应有的方式工作，并且它们是自我纠正的。他似乎并不关心他的_esse apparens_理论可能带来的怀疑后果。但是，通过否认人类在这个生活中具有直观的智力认知，他为在他的哲学中严格限制了人类的智力能力铺平了道路。

这最后一点解释了奥雷奥利对人类知识的态度中的一些有趣特点。尤其是，尽管奥雷奥利坚持上帝可以在这个生活中给予一个人对神性本质的抽象认知，并且这种抽象认知能够作为基础，用于对基督教信仰的所有内容进行证明性知识的建立（_Scriptum_，序言，q. 2，Buytaert 版，第 1 卷，第 211-14 页；Pasnau 2002，第 213 页，注 130 和第 214 页，注 133），然而，奥雷奥利在涉及人类认知能力时经常表现出明显的悲观主义。因此，奥雷奥利长时间地争论说，在这个生活中，我们无法决定宇宙是永恒的还是在时间中被创造的问题。（当然，我们通过圣经知道世界不是永恒的，但我们无法凭借纯粹的人类理性来决定这一点。）奥雷奥利认为，这是因为我们没有对时间瞬间等直接的智力认知；这种认知将使我们能够解决这个问题。（尤其参见 Nielsen 1996，尤其是第 223-26 页，232-35 页，239-41 页；另请参见 Nielsen 1999。）在这里，我们看到奥雷奥利在这个生活中拒绝直观的智力认知，这在很大程度上限制了人类理性的能力范围：我们没有对世界（更不用说上帝）的直接直观知识，只有间接的抽象知识，这对我们的智力能力在没有帮助的情况下能够实现的事情有相当严格的限制。被祝福的无形灵魂，具有直接的直观智力认知，将会更好地应对。

奥雷奥利关于人类对个体的智力认知的理论也显示了他对此生直观智力认知的拒绝的影响。奥雷奥利明确表示，普遍概念（通过亚里士多德的抽象过程形成）总是以抽象的认知形式出现在我们面前，因为普遍性抽象了认知对象的任何现在性和直接性（参见例如《Scriptum》，序言，问题 2，Buytaert 编辑，第 206 页，注 111，第 87 行，Pasnau 2002，第 207 页；参见 Friedman 1997，第 310-14 页）。然而，法兰西斯会的一些成员，包括约翰·邓斯·斯科特，有时被同时代人理解为声称智力可以认知个体（关于斯科特思想的这一方面，请参见，例如，Boler 1982，尤其是 Pini 2008）。奥雷奥利拒绝了这一法兰西斯会的传统；因为真正的直观智力认知在此生对我们是禁止的，我们根本无法直接智力认知个体。奥雷奥利在他关于个体智力认知的理论中坚持认为，我们只能通过感官的中介和通过一种推理过程形成个体的概念。（通过意识到感官现在感知到一个个体，智力可以推断出一个个体现在存在并存在，但我们对任何个体没有直接的智力知识或概念。）然而，奥雷奥利明确声称，天使和受祝福者，没有身体和肉体感官，将会直接智力认知个体，就像上帝通过看到自己的本质一样。（关于奥雷奥利的理论，请参见 Friedman 2000。）因此，在奥雷奥利的思想中，对人类认知能力的温和悲观主义是系统性的，并且在他声称我们在此生中没有直观智力认知的说法中得到了最明确的表达。

## Bibliography

### Primary Literature

* Peter Auriol, _Commentariorum in primum librum Sententiarum Pars Prima_, Rome: Ex typographia Vaticana, 1596.
* Peter Auriol, _Scriptum super primum sententiarum_, E.M. Buytaert (ed.), 2 volumes, St. Bonaventure, NY: Franciscan Institute, 1952–56.

### Secondary Literature

* Adriaenssen, H.T., 2014, ‘Peter John Olivi and Peter Auriol on Conceptual Thought’, _Oxford Studies in Medieval Philosophy_, 2: 67–97.
* –––, 2017a, _Representation and Scepticism from Aquinas to Descartes_, Cambridge and New York: Cambridge University Press.
* –––, 2017b, ‘Peter Auriol on the Intuitive Cognition of Nonexistents. Revisiting the Charge of Skepticism in Walter Chatton and Adam Wodeham’, _Oxford Studies in Medieval Philosophy_, 5: 151–176.
* Aertsen, J., 2012, _Medieval Philosophy as Transcendental Thought. From Philip the Chancellor (ca. 1225) to Francisco Suárez_, Leiden: Brill.
* Alliney, G., 2015, ‘Landolfo Caracciolo, Peter Auriol, and John Duns Scotus on Freedom and Contingency’, _Recherches de théologie et philosophie médiévales_, 82(2): 271–300.
* Amerini, F., 2014, ‘Peter Auriol on Categories’, _Documenti e studi sulla tradizione filosofica medievale_, 25: 493–535.
* Boehner, P., 1949, ‘Notitia Intuitiva of Non Existents According to Peter Aureoli, O.F.M. (1322)’, _Rivista di filosofia neo-scolastica_, 41: 289–307; also published in _Franciscan Studies_, 8 (1948): 388–416.
* Boler, J., 1982, ‘Intuitive and Abstractive Cognition’, in Norman Kretzmann, _et al_. (eds.), _The Cambridge History of Later Medieval Philosophy_, Cambridge: Cambridge University Press, 460–78.
* Bolyard, C., 2000, ‘Knowing _naturaliter_: Auriol’s propositional foundations’, _Vivarium_, 38(1): 162–76.
* –––, 2021, ‘Medieval Skepticism’, in _The Stanford Encyclopedia Philosophy_, Spring 2021 Edition, Edward N. Zalta (ed.), URL = <[https://plato.stanford.edu/archives/spr2021/entries/skepticism-medieval/](https://plato.stanford.edu/archives/fall2008/entries/relations-medieval/)>
* Brower, J. E., 2018, ‘Medieval Theories of Relations’, in _The Stanford Encyclopedia Philosophy_, Winter 2018 Edition, Edward N. Zalta (ed.), URL = <[https://plato.stanford.edu/archives/win2018/entries/relations-medieval/](https://plato.stanford.edu/archives/fall2008/entries/relations-medieval/)>
* Brown, S. F., 1964, ‘The Unity of the Concept of Being in Peter Aureoli’s Scriptum and Commentarium’, Ph.D. dissertation, Université Catholique de Louvain.
* –––, 1965, ‘Avicenna and the Unity of the Concept of Being: The Interpretation of Henry of Ghent, Duns Scotus, Gerard of Bologna and Peter Aureoli’, _Franciscan Studies_, 25: 117–50.
* Denery, D. G., 1998, ‘The Appearance of Reality: Peter Aureol and the Experience of Perceptual Error’, _Franciscan Studies_, 55: 27–52.
* Dreiling, R., 1913, _Der Konzeptualismus in der Universalienlehre des Petrus Aureoli_, Münster i. W: Aschendorffsche Verlagsbuchhandlung.
* Duba, W., 2000, ‘The Immaculate Conception in the Works of Peter Auriol’, _Vivarium_, 38(1): 5–34.
* –––, 2001, ‘Aristotle’s _Metaphysics_ in Peter Auriol’s Commentary on the _Sentences_’, _Documenti e studi sulla tradizione filosofica medievale_, 12: 549–72.
* Duba, W. and C. Schabel 2017, ‘Remigio, Auriol, Scotus, and the Myth of the Two-Year _Sentences_ Lecture at Paris’, _Recherches de Théologie et Philosophie médiévales_, 84(1): 143–179.
* Dumont, S. D., 1989, ‘Theology as a Science and Duns Scotus’s Distinction between Intuitive and Abstractive Cognition’, _Speculum_, 64: 579–99.
* Friedman, R. L., 1997, ‘Conceiving and Modifying Reality: Some Modist Roots of Peter Auriol’s Theory of Concept Formation’, in C. Marmo (ed.), _Vestigia, Imagines, Verba_, Turnhout: Brepols, 305–21.
* –––, 1999, ‘Peter Auriol on Intentions and Essential Predication’, in S. Ebbesen and R. L. Friedman (eds.), _Medieval Analyses in Language and Cognition_, Copenhagen: C.A. Rietzel (commissioned by Royal Danish Academy of Sciences and Letters), 415–430.
* –––, 2000, ‘Peter Auriol on Intellectual Cognition of Singulars’, _Vivarium_, 38(1): 177–193.
* –––, 2013, _Intellectual Traditions in the Medieval University: The Use of Philosophical Psychology in Trinitarian Theology among the Franciscans and Dominicans, 1250–1350_, Leiden: Brill.
* –––, 2015, ‘Act, Species, and Appearance: Peter Auriol on Intellectual Cognition and Consciousness’, in G. Klima (ed.), _Intentionality, Cognition, and Mental Representation in Medieval Philosophy_, New York: Fordham University Press, 141–165.
* Goris, W., 2002, ‘Implicit Knowledge – Being as First Known in Peter of Oriel’, _Recherches de théologie et philosophie médiévales_, 69(1): 33–65.
* Halverson, J. L., 1998, _Peter Aureol on Predestination. A Challenge to Late Medieval Thought_, Leiden: Brill.
* Henninger, M., 1989, _Relations: Medieval Theories 1250–1325_, Oxford: Oxford University Press.
* Hoffmann, T., 2015, ‘Peter Auriol on Free Choice and Free Judgment’, _Vivarium_, 53(1): 65–89.
* Lička, L., 2016, ‘Perception and Objective Being: Peter Auriol on Perceptual Acts and their Objects’, _American Catholic Philosophical Quarterly_, 90(2): 49–76.
* Nielsen, L. O., 1996, ‘Dictates of Faith versus Dictates of Reason: Peter Auriole on Divine Power, Creation, and Human Rationality’, _Documenti e studi sulla tradizione filosofica medievale_, 7: 213–41.
* –––, 1999, ‘The Intelligibility of Faith and the Nature of Theology: Peter Auriole’s Theological Programme’, _Studia Theologica_, 53(1): 26–39.
* –––, 2002, ‘Peter Auriol’s Way with Words: The Genesis of Peter Auriol’s Commentaries on Peter Lombard’s First and Fourth Books of the Sentences’, in G. Evans (ed.) _Mediaeval Commentaries on the_ Sentences _of Peter Lombard_, Leiden: Brill, 149–219.
* Panaccio, C., 1992, _Les mots, les concepts, et les choses_, Paris-Montreal: Librairie Philosophique J. Vrin.
* Pasnau, R., 1997, _Theories of Cognition in the Later Middle Ages_, Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2002, _The Cambridge Translations of Medieval Philosophical Texts_, (Volume 3: _Mind and Knowledge_), Cambridge: Cambridge University Press.
* –––, 2008, ‘Id Quo Cognoscimus’, in S. Knuuttila and P. Kärkkäin (eds.), _Theories of Perception in Medieval and Early Modern Philosophy_, Dordrecht: Springer Science.
* –––, 2011, _Metaphysical Themes 1274–1671_, Oxford: Oxford University Press.
* Pickavé, M., 2004, ‘Metaphysics as First Science: the Case of Peter Auriol’, _Documenti e studi sulla tradizione filosofica medievale_, 15: 487–516.
* –––, 2017, ‘Peter Auriol and William of Ockham on a Medieval Version of the Argument from Illusion’, in J. Pelletier and M. Roques (eds.), _The Language of Thought in Late Medieval Philosophy. Essays in Honor of Claude Panaccio_, Cham: Springer, 183–99.
* Pini, G., 2008, ‘Scotus on the Objects of Cognitive Acts’, _Franciscan Studies_, 66: 281–315.
* –––, 2014, ‘Scotus on Intuitive and Abstractive Cognition’, in J. Hause (ed.), _Debates in Medieval Philosophy. Essential Readings and Contemporary Responses_, London: Routledge, 348–65.
* Schabel, C., 2000a, _Theology at Paris, 1316–1345. Peter Auriol and the Problem of Divine Foreknowledge and Future Contingents_, Aldershot: Ashgate.
* –––, 2000b, ‘Place, Space, and the Physics of Grace in Auriol’s _Sentences_ Commentary’, _Vivarium_, 38(1): 117–61.
* –––, 2003, ‘Divine Foreknowledge and Human Freedom: Auriol, Pomponazzi, and Luther on “Scholastic Subtleties”’, in R. L. Friedman and L. O. Nielsen (eds.), _The Medieval Heritage in Early Modern Metaphysics and Modal Logic, 1400–1800_, Dordrecht: Springer, 165–89.
* –––, 2009, ‘Auriol’s Rubrics: Citations of University Theologians in Peter Auriol’s _Scriptum in Primum Librum Sententiarum_’, in S. F. Brown, T. Dewender, and T. Kobusch (eds.), _Philosophical Debates at Paris in the Early Fourteenth Century_, Leiden: Brill, 3–38.
* Stump, E., 1998, ‘Aquinas’s Account of the Mechanisms of Intellective Cognition’, _Revue Internationale de Philosophie_, 204: 287–307.
* Tachau, K. H., 1988, _Vision and Certitude in the Age of Ockham: Optics, Epistemology and the Foundation of Semantics, 1250–1345_, Leiden: Brill.
* Teetaert, A., 1935, ‘Pierre Auriol ou Oriol’, in _Dictionnaire de théologie catholique_, XII/2, Paris: Librairie Letouzey et Ané, cols. 1810–81.
* Wöller, F., 2015, _Theologie und Wissenschaft bei Petrus Aureoli. Ein scholastischer Entwurf aus dem frühen 14. Jahrhundert_, Leiden: Brill.
* Wood, R., 1982, ‘Adam Wodeham on Sensory Illusions’, _Traditio_, 38: 213–52.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=auriol).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/auriol/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=auriol\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/auriol/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

* [The Peter Auriol Homepage](http://www.peterauriol.net/) (maintained by the author), which includes a description of the Auriol editing project, a bibliography-in-progress of Auriol studies, and Auriol texts and translations.

## Related Entries

[Duns Scotus, John](https://plato.stanford.edu/entries/duns-scotus/) | [Gregory of Rimini](https://plato.stanford.edu/entries/gregory-rimini/) | [Ockham \[Occam\], William](https://plato.stanford.edu/entries/ockham/) | [relations: medieval theories of](https://plato.stanford.edu/entries/relations-medieval/)

[Copyright © 2015](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Russell L. Friedman <[_russell.friedman@kuleuven.be_](mailto:russell%2efriedman%40kuleuven%2ebe)>
